新加坡派錢，收入越高派得越少

新加坡政府公布2018/19年度財政預算案，預計去年錄得96億坡元財政盈餘。新加坡財長王瑞傑公布，所有滿21歲國民今年可按收入獲得100至300坡元「紅包」（約600至1,800元），約有270萬人受惠。

新加坡政府建議，年收入達2.8萬坡元（約16.7萬港元）或以下國民可獲派300坡元；年收入10萬坡元（約59.6萬港元）可獲派200坡元；年收入超過10萬坡元或持多個一個物業可獲派100坡元。

為應付未來社會於基建及教育等方面的增加開支，預算案亦提出於2021年至2025年間上調消費稅 (GST）兩個百分點，由目前7%增至9%，具體推出時間則視乎當地經濟及開支情況而定。

此外，新加坡亦計畫課徵每噸5元新幣碳稅（carbon tax）。自2020年起亦會向進口服務課徵e-tax，包括網上影片及音樂串流平台等。

好彩冇去新加波
唔係分分鐘要收番我錢

咁少 真係食餐飯

上網都要收稅

正常呀， 我之前都講過特狗政府退稅都應該要咁樣退法。 低收入全退， 中產退7 成， 高收入退3 成

特狗政府梗係有錢人退稅啦 奴隸負責付出 富者愈富

師兄知道政府點玩

仲有一班唔做野, 個個月食政府都有雙糧出

派得咁少？最多都唔夠2千

一早要推行食物券啦，綜援係維持你生活所需
唔係比你班社會垃圾，日日走去茶樓下午茶

盈餘仲要少過香港都派

國家資本主義

痴線，人地新加坡係國家，我地係中國殖民地，點同呢？

退稅
首置免印花稅 就係德政啦

澳門都係中國殖民地, 一樣有錢派

樓價立刻大升

滿21歲國民先有,香港既話連登又暴動

同時大幅加差餉就ok
程騰歡：樓市用錯藥 降溫需換藥